【退休定做義工？】35日哥斯大黎加雞同鴨講記

是咁的，小弟去哥斯大黎加已經係一年前既事
見洪仔新節目講呢個地方 啲回憶又出返曬黎
完sem又可以整理返同寫下遊記所以開post
大家可以睇下洪仔口中既退休生活同我過義工生活既方向去睇呢個地方有咩唔同(不過我寫遊記既功力緊係差佢好多皮啦)
因為都算係要做嘢，所以有好多景點都無去到就返左香港
不過有得見原住民，打返個和啦
啲嘢已經成年之前 有咩唔太update請屌
但屌我唔出文既話希望大家屌得細力啲

講下基本資料先
成個trip 總共去左39日 3日巴拿馬 3日美國搵朋友
其實仲有三日左右用左係搭飛機度
哥斯大黎加係美洲中部，北面係Nicaragua尼加拉瓜(唔是加拿大個瀑布
布呀)，南面就係好出名既巴拿馬（運河）
左右(東西)兩邊及太平洋同加勒比海都係旅遊熱點

從香港先飛美國，轉內陸機之後在飛落中美洲 總共六程機
當地法定語言係西班牙文，街上面識英文既唔多
貨幣叫colones，大約USD1=535colones，匯率一直都幾穩定
熱門旅遊區其實好多都收美金，而且個rate都唔差，不過有d做遊客生意及餐廳都貴得幾離譜
大家有啲乜隨便問，可能會激發我啲記憶

網頁版個up圖唔知做乜鳩咁

瞓先，聽日再推

無人睇就唯有單機自己推

緣起：
話說sem1尾跟學校某組織報名去外國做義工
但唔想去歐洲教英文（我又唔係讀教育，無謂去到教人abc啦…）又或者跟人地安排好既行程
而且自己一直未出過亞太區 想試下新野
兜兜轉轉最後決定去同土著一齊生活！！！！！！！

Skype interview之後就通知我可以準備出發啦
其實我五月中就知道可以起行 但最後七月尾先出發 留返陣間俾大家恥笑

好啦首先去renew返本BNO
特區passport只可以留30日，但BNO就有90日
其實去到當地就到期個時再搵大使館加簽都可以既，不過我唔識西班牙文同埋唔知到時係點就費事啦
由上網填表->搵人countersign->speed post->英國批核寄返黎 其實都幾煩
不過麻煩程度點都唔夠us visa鬥

原本買左機票七月九號去
去到check-in先發現無美帝visa係唔上得機
本身以為唔出境就唔使簽證
其實都有其他方法既 唔一定要經美國轉機 不過其他全部兩萬蚊起跳
自隊一打

唔講咁多 visa同bno得閒再慢慢解釋 直接跳去上機！！

強帖，樓主快出文

琴日出post成日都無反應 我以為無人想知呀呀呀

推推推

plan緊篇遊記點打 出下圖先

bb海龜

城中心 （好似係？）

（其實唔係好靚既）日落
其實吹住風食薯片同飲啤酒先係最正

整篇無圖既

第二次去機場終於可以去到啦 但係一 check in 就話我超重
結果就要攞曬啲腳架呀風扇呀出嚟 有啲hand carry有啲叫我妹拎返屋企
始終網上話costa rica嗰邊係雨季所以應該會幾凍咁就帶咗好多嘢去

check in嘅時候覺得仲問我點解要留35日 話bno都係留得30日
我心諗：下我喺官網查㗎喎 如果bno都係只可以有30 日 居留嘅話咁我之前用兩星期嚟續領bno為乜
我話應該冇問題嘅 佢就帶住一個懷疑眼神望住幫我check in
佢係咁叫我有心理準備要改機票（再改我就黎破產）
【去到CR我問個職員可以留幾耐 佢用理所當然既眼神同我講我可以留 90日 】
故事叫大家要check清楚唔好比櫃台職員大到

作為一個deadline fighter出咗境之後都仲好驚上唔到機 連check-in都就嚟遲到
行到入去仲要搭列車再瘋狂行 行到閘口嘅時候已經 now boarding

起飛前用電話同朋友say goodbye同屋企人講再見
慢慢開始意識到呢一個行程其實要自己一個開始 自己完成
無論有咩麻煩都要自己解決 自己保護自己
其實嗰下真係好有衝動喊
多一個人喺身邊原來真係會好好多安定好多
就算一個人可以有幾獨立幾識照顧自己都好 嗰一下嘅安全感其實真係好緊要

之前都未試過自己去旅行（雖然去完呢次之後我老母仲係唔比我自己去旅行 ）
自己又係成日會唔見野嘅人
再加上僅有既盤川都係曬背囊入面
難免有啲緊張
老母又成日話小心d嘢係飛機度比人偷曬
可能係我好彩啦 最後乜都無發生

輕輕一推免單機

支持

唔知做咩好就瞓下睇下片 睇咗紀念日／我的少女時代／講香港既美國旅遊節目
【自爆】睇睇下條片介紹香港川菜 見到熟悉既大廈

原來係我中學成日買燒味飯外賣個間餐廳
啲回憶出曬黎
行山下望下出窗口發覺勁靚但係冇靚相機 所以有勁多反光

總共有三程機但係因為我相機嘅時候仲係朝早根本都冇睡意
之後轉機嘅時候等多六個鐘先至開始眼瞓
中間食咗個熱炒芝士意粉 但係好plain之餘仲有啲貴根本唔捨得使錢

一路同friend吹水一路發現自己好似唔見錢
因為我將500蚊美金擺咗喺第二個地方 搵左勁耐先發覺原來係另一個袋度 虛驚一場
西雅圖個機場好似幾大有分abc同s? 唔係好記得
但係佢哋中間都係用列車嚟穿梭
然後鋪頭都多既但係都偏貴啦係機場入面㗎嘛
萬能既高登仔應該仲熟過我 咁我就唔多介紹啦
然後見到嗰啲係 log on 書店同埋誠品 好常見嘅memo pad喺嗰邊

點知都係差唔多咁貴 唔明點解紙質咁樣都有咁多人買
仲有啲日本文具

之後轉機去LAX但係因為已經好眼瞓
所以成程係冇飲過嘢冇食過嘢六個鐘咁就落機喇
結果係Los Angeles就再買cheese burger同薯條填肚
仆佢個街15定17蚊美金 超肉赤
但個姨姨見到我食得太慢 啲薯條都凍曬 話拎過碟新鮮炸起既比我
我唔係好食炸野所以係咁話無事啦唔緊要啦 但佢堅持要比我 痴線係熱到辣手架 好好人

做咩冇人睇

我都想知呀屌 係咪我前面講太多廢話

我睇緊呀

想問樓主用bno留左35日而且冇extend 過？因為我啱啱check 過bno 如果唔extend 真係只可以留30日

今年有無改我要查一查 記憶中佢個網有專登提香港兩種passport係咩待遇(因為中國堆身份有啲複雜)

入境會人手寫你可以留幾耐
p.s.好似陸路出境先會印埋出境俾你

補多句 最後我地有人就過期結果一齊去Panama玩兩日再返嚟，同renew30日無分別
所以我唔係一次性留35日 但個stay係90日limit

timatic 寫british passport 只有british citizen 免簽90日，其他都係30日
不過我諗佢地唔識分，見到英國護照就一律比90日

btw, 本新passport 好令

頭先check返個網都發覺無再提bno
連wiki都轉咗寫30日
可能真係改咗制 因為我都幾肯定我之前唔係混水摸魚咁拎90日stay 佢embassy in china個網有特別提香港 而家入唔返個網

本passport每頁都唔同架

留名

成個trip用咗幾錢？

幾好睇

加速

今晚出

回家了

cr 02-arrival

我一落機就會有嗰邊機構嘅工作人員接我
係個去讀書同做嘢既意大利靚女
之前skype interview都係同佢傾
我喺la機場用wi-fi通知佢就到
佢本身話嗰邊有wi-fi 落機再通知佢
但係我link極都未link到 再行多兩步已經就出咗個機場變左露天

好彩我個樣夠傻仔
所以我出去一陣佢就已經認到我
佢帶咗我去坐uber出去
的士站都喺旁邊
好似佢哋嗰邊有黑色同埋紅色的士
但係我已經唔記得咗佢哋嘅分別
聽講的士業黎講天下烏鴉一樣黑
喺坐uber嘅時候影咗少少出面啲路

係好好食既Taco Bell 勁鍾意食佢個Steak Flatbread

Uber司機

推下先

其實我落機嘅時候係當地朝早七點幾
要佢哋咁早接我其實真係好辛苦 但香港過去既機好似無咩選擇
我supposed係跟一間大學既programme去做嘢嘅
所以就會住喺佢哋嘅hostel過呢五個禮拜

無塞車既話 返去間大學大約要半個鐘
落車帶我行到入去
先發覺佢哋嘅所謂大學只係一間度假屋嘅size
連入面擺設都成間度假屋咁超relax
本來我仲望住附近座商場以為係終點
住嗰度唔算好好 但都乾淨既
除咗張床淋到訓覺「銀」住後面嗰啲鐵支
[結果夜晚真係「銀」到瞓唔到 勁辛苦
要就住啲位攝隻腳喺係啲嚹位入面 有張條毛巾擺喺條頸度墊住先訓得著 ]
入去嘅時候見到個setting真係好似間渡假屋咁
個花園又好得意咁有個乾塘嘅泳池

...屌我發現無咩影大學入面
唯有俾大家睇下背景feel下個style

意大利靚女呢

我做義工係服務原住民 唔係見靚女

下個post有一千零一張

我又有fd去過Costa Rica
巴打喺Costa Rica邊個城市做義工？

住首都入過幾條村(唔同省份)

我唔識香港人喺嗰邊喎 你個frd幾時去

sorry我去台中唔見咗本notebook所以無曬啲實數

programme fee 1750
us visa 1300 bno 1xxx
機票原本13800 改完18000加1400手續費
住宿0 出去玩住hostel就幾乎全部78/晚
我做嘢嗰幾日lunch會包埋嘅
食/玩/入場費/交通 total應該7000左右
最貴係租車同出街食
寄postcard十幾蚊一張仲要寄失

去到八點幾已經見到其他義工做緊嘢
同埋原來當時得我一個唔識西班牙文（過左一晚有兩個比利時人到 多兩個陪我雞同鴨講）
其他人都用西班牙文溝通
一個秘魯人 兩個巴西 一個比利時 一個波蘭(my best friend )
但係佢哋都好friendly咁轉曬channel同我講嘢
（但佢地話突然要轉channel好唔慣 ）
主管叫我瞓下先 但我嗰陣又唔眼訓
所以就繼續吹下水 睇下佢哋做嘢（但之後勁後悔 夜晚眼訓到仆街）

lunchtime佢哋就帶咗我出去
由我哋嗰度出去行到街口過條好大好闊既馬路就到
對面就係（國內）好出名嘅哥斯達黎加大學 Universidad de Costa Rica
聽講佢地方大之餘 啲景係靚到當係一個旅遊景點
【救老母】網上搵到既圖

不過我哋每次去到就淨係喺law faculty個canteen食
無時間入去睇（同埋我起唔到身去睇 ）
聽講因為政府有補貼所以好平 好似香港d大學canteen咁
遲下再介紹下食d咩(未打 ）

好快

之後夜晚係大學畢業禮 大家都要著到好正式
仲未出去我就發現我自己唔識打扮 佢哋全部都著得好靚化行妝
坐車去到 Club Union
睇落好有歷史，而且係市中心
陣間再google救老母

其實佢哋全世界都係講spanish而我淨係識講gracias
就唯有影下相執下頭頭尾尾又估下名咁樣
明明我黎係見原住民點解會變左做set場搬凳同埋reception

btw佢地洗手間有漱口水
聽其他人講早兩日佢地插左幾十盤花就係為左今日

唉算 當見下世面 都得意既
原來佢哋除咗undergrad同master中間仲有種diploma(?)係in between
好似t字頭 唔記得係乜嘢
有啲化到超濃 著埋啲裙又係好鬼短咁

我以為佢哋喺宴會廳會食埋嘢
點知淨係輪流攞證書 同埋有少少香檳飲
乜大家唔肚餓架咩
結果義工就冇乜嘢做 但又唔用得電話
仲要佢哋連啲speech都係spanish我完全聽唔明
結果一路聽一路釣魚 之後俾人笑足一個月

搞點曬之後佢就話為左歡迎我要去bar度飲嘢
嗰陣覺得飲少少啤酒冇乜問題啦 佢哋就嗌埋拼盤一齊食

其實當時我都飲得少
之後呢佢哋話想繼續玩落去就問我去唔去
新黎想埋堆 就緊係話ok啦
PIC走左之後我哋再去第二間bar繼續戰鬥
其實嗰下真係有啲驚
（話說我喺香港冇去過club ）
然後又因為知我驚
佢地都無去啲好黑好大聲嗰啲bar度 姐係呢啲

只係去咗啲靜靜地嘅 玩下足球機 講下佢哋啲旅行嘅嘢就完啦
走嘅時候行番火車軌返去
開頭以為好遠 原來喺間大學附近
但我過左兩個禮拜先開始識路
因為黑媽媽又有人帶路 我完全無概念點行
返到去已經兩點幾 完全理解唔到點解佢哋第二日可以8點起身做嘢

有冇屌女

lm

睇多幾日你就會知點解我屌唔到

btw大家有睇既話留下言正評g持下

cr 04-cabecars

終於有得入村啦yeahhhhh!!!!!
入去之前有超多ff
有無電呢 點樣同外界聯絡呢 同乜乜會叫人捐錢既片似唔似呢
又會有少少擔心衛生問題 利申洗手間潔癖
雖然試過去澳洲expedition5日唔比沖涼都死唔去 但我成個月好似要入村4次 g9g

咁入去緊係唔可以帶兩梳蕉要人照顧返我地轉頭啦
佢哋每人都分派一啲task咁prep
我同Gary就負責準備去入村嘅材料 有啲人就去租車
我負責執齊入去要用嘅嘢
因為村入面又唔會突然間預備到咁多人嘅份量
而且好多嘢上次用左七七八八要補返 其實都唔係好齊
又或者今次教既野唔同 啲teaching material又要補番啱嘅數量落去
又計下要用幾多日有幾多人用咁
本來數數目真係唔難
問題係張list得西班牙文
我又要逐個逐個字查字典先知道係邊個打邊個 最後我決定要補返曬啲英文上去造福後人
附上其中兩part

大家見到食物list都會估到平時食飯有咩餸

我fd上年6月去，佢話佢住cartago，係咪首都黎？

btw佢又係唔識Spanish但又走去costa rica做義工，去到之後學到識用西班牙文做簡單溝通

呢位青國宿定二宿

btw唔是你個frd

睇雲加續約 停工一日 sor99ly

推

執齊嘢 可以出發

幾個大箱用黑色膠袋套住
除左防水之外
始終都係比較rural 遮住啲物資／貴重嘢會安全啲

出發前黎張大合照先啦

大家估下我係邊

樓主係唔係去義遊
點解唔申請政府個reaching out award有多啲錢使

我好撚垃圾 之前2月就deadline
當時以為自己去埃及 budget填8000 然後學校通知我話唔批

結果敗家

btw係義遊

8000
我填咗四萬幾，pass咗

屌 好後悔 得大學當我係intern咁俾咗5000subsidy我
咁你去咗邊度

多謝支持今晚出文

我唔係join義遊，係另一間機構
去墨爾本

深夜單機發文

留多啲言正評支持下
同埋講下我會唔會太長氣／太多呢啦喇呀搞到唔好睇

成個backpacker咁帶曬我哋啲沖涼嘢同衫之類
但其實都無得帶咁多 反正都預咗入面唔會太乾淨

大家話plan好咗三點鐘出車 傍晚到達
但係最後都拖下拖下 七點零八點先開車
我平時都算係手腳慢遲開到既人 但去到完全無壓力
遲半個鐘我都接受到 但五個鐘
最後係搭咗四五個鐘車
之後再因為大雨同埋要上山
我哋再要轉車 由私家車->企喺架貨車上面
轉車既地方

個晚一直落大雨
著住雨褸落大雨然後企喺架貨車上面

因為我哋人又多袋又多
大家都攬住側邊的木條dun下dun下咁樣
之後發現條腰瘀曬
又上又落真係好似過山車
我本身已經有啲頭痛頭暈
架車又dun
仲要企企下 前面棵樹太矮 全部人又要踎低避樹枝
個陣完全唔好玩 係咁唸幾時先完

夜晚12點幾一點先去到
去到嗰邊嘅時候已經黑曬要開電筒先睇到
大雨又搞到成腳泥
心唸點解唔可以早啲出發 我想訓覺

然後夜媽媽要喺間班房度訓 所以又要拖埋床褥過嚟先有得訓
8個人瞓6張床褥
但平時屈蛇仲多人啦輕鬆

大咩呀大

好睇

平時我都講開哥斯達黎加
但拼音打親咁多次佢都自動轉去"大"

啱啱先get到你係講voltra以為你講義工旅遊
唔是啊我跟大學a____c報架
pass咗interview之後自己再喺個平台度搵想去嘅programme
所以成程只有我一個香港人

有無種伏先

多謝你支持呀肺柴

係呀我講voltra 冇香港人都有佢既好既

竟然比我搵到呢張相
我咁遲訓 好明顯呢張就唔係我影架啦

起身先發覺原來好靚
credits to Maxim and Marta

原來仲有人騎馬代步

頭先未肚餓 坐埋角落打住文先 比清潔姐姐來回睥左我好多次
結果我投降

g持

【極離題】小弟有個9up文具page 有興趣g持下
唔好起我底pls

文化衝擊之我係香港人呀
發洩post 怨氣重可跳過

繼續喺條村入面
其中一節大家分享唔同國家文化
其實都係啲簡單嘢
成team人有唔同地方嚟嘅義工 就用返自己語言打招呼
有啲人係同一個地方嚟 咁就扮埋其他國家
有葡萄牙文西班牙文波蘭文荷蘭文etc.
當時Asia就得我一個香港人
個校長就話我來自中國唔係香港
我自己話我係香港人佢就問我究竟國家係中國定香港
我心諗其實唔同國家都有唔同定義 美國visa寫nationality係HOKO 特衰就chinese 仲有bno
佢問我passport寫咩 但我有兩本passport用bno入境唔通我係英國人
雖然名義上而家係中國嘅領土
但係我唔想畀人認為我只係一個中國人
佢都無耐性聽我解釋
大概就覺得嗰度嘅原住民唔會理解咁遠咁複雜嘅嘢
連自己身處既國家都未清楚曬
所以佢就會寧願我講得簡單啲佢哋聽過下中國就ok
平時對住啲外國人我都唔太介意我俾人叫中國人
知道佢地唔熟悉 都會努力去解釋返
但係今次我真係覺得好委屈 無論我講乜佢都堅持 有理說不清 差啲講到想喊

佢講講下又寸我
香港只係個城市而中國先係國家
正如佢會講自己來自Costa Rica而唔係個首都San Jose
其他人想幫我都唔得 話唔關佢哋事唔好插嘴
其實你一早畀合理期望嘅話我係冇問題㗎喎
又係你問我平時同人講野用咩語言
我：廣東話
普通話呢？我識但唔會講囉
最後又要我教”ni hao”唔比我講早晨
本身中文有撇、捺等唔同筆畫 佢就用小畫家咁replace成件事
問我每一筆係直線定曲線
示意圖

雖然中文同廣東話同繁體字真係好難解釋
但係佢哋望住呢啲咁複雜嘅嘢 覺得好難分
我可以同其他義工介紹下廣東話9音畀佢地聽 其實都幾自豪
不過嗰陣有少少後悔自己唔練好啲中文
寫出嚟完全係唔同感覺

結果而家玩brush pen 有無同好

輕推

支持

南美洲妹好似唔錯

其實我去嗰度算係中美洲
我啲朋友就歐洲同南美都有

辣殺校長

中南美洲啲郵政出名廢 寄返香港又貴
好彩喺南美寄既全部收到

佢地啲地址真係不知所謂 成條街都叫Avenue13 無分頭尾
如果條街彌敦道咁長就

仲有 佢地啲官方地址用地標做reference
e.g. 300m east of Club Union

洪仔今晚開始講Costa Rica啦

應該都係果種火辣膚色吧

我覺得原住民黑啲
南美個啲真心幾陽光

出下啲有圖既文先
好彩第二日其實唔趕 我哋慢動作起身刷牙洗面都冇人鬧
兩點幾訓覺要八點起身

咁早起身係因為要一起煮早餐
搬曬啲物資去廚房
搞左好耐都開唔到火 原來係無曬gas

咁我地平時會食咩既呢？
頭先洪仔話Costa Rica早餐都好heavy
有飯又有煎大蕉
Rice and Beans呢樣嘢都算係佢地既主食
我遇過既主要分兩種
一種就係兜埋一齊 用一大包浸左水既豆同啲米一起炒
另外一種就係分開放 好似黑色既茄汁豆咁

好彩我呢啲幽默大師只係負責切嘢 有廚師負責煮

我本身好偏食 本人覺得鹹鹹地撈埋一齊好食啲 又無咁覺自己食緊豆

杯飲品係齋啡 佢地用布網 放啲咖啡粉落去 直接用熱水沖
其實好淡 佢地仲會加好多砂糖
見住啲細路都係咁飲

今日出去做文青，逃避出grade

好想去南美洲玩女

數字

首先唔好喺巴西俾人用刀/槍迫你賣菊花
聽佢地講連自己屋企出街都唔可以搭巴士

出去亂行開心下
發現新大陸
岩岩朝早啲雲仲未散

我地一路上堂佢地一路周街走
三四點就開始吵醒我地
仲有一兩隻豬 但大個隻過多陣出返黎已經見佢俾人劏左
夜晚營火會既時候就見返佢

原諒我手殘
泥路好驚pk每一步都痴住曬咁

然後行行下見到隻醜小鴨
唔好再俾人見到呀唔係你就變我食物架啦

行到valley位有條大河 水流好急
要過河就只好行吊橋了
然後大家都當去旅行咁跳下行下！

【但返去既時候天黑左一大半 好彩有帶電話 泥地又濕到差啲pk好彩無搞到成身泥】

然後就乖乖地等營火會了【表示好肚餓】
營火會真係好靚

p.s.其實唔明前一日咁大雨點解都生到火

送上鴨仔叫聲

Lm

發覺自己永遠都係凌晨先有心機打

推下先

琴日講到有zip lining玩
我都有去國家公園，中間都見到有唔少poster宣傳
其實我好想玩，但費事成村人等我一個，都係不了

其實costa rica既一眾鄰國治安都好差...

被中國人，真係嬲架
正常外國人聽完解釋會理解，
有次比個意大利佬係咁話我係中國人，又係話我拎中國passport, 香港有自己passport都唔知, 仲有我拎bno囉 但都唔會話自己係英國人啦，想做一個渺小的香港人唔得咩

仲要係佢過來搭訕，啋佢都嘥9氣

Panama無咩嘢既 得CostaRica同佢夠繁華
一個靠運河發達 一個無軍隊同靠美國人既旅遊業 d錢用曬係其它範疇度

聽講樓上Nicaragua長期有移民落黎
佢地都覺得治安俾佢哋搞到越來越差

正評 期待出文
真係要係grad 之前沖出亞洲

有無打算exchange呀

同唔同國家既人一齊做嘢既感覺真係好特別
你問我 我未必會想再試一次（有兩個歐洲人freeride好難頂 ，佢地時間觀念又奇怪 ）
但唔會後悔有試過 雖然當時心入面日日屌到上天花板

青你個東京post唔覆我

應該係尾二／最後一篇講Cabecars啦
覺得自己講得好亂 但兩日既事分咁多日講又好似好長氣 咁玩法下年都未講完
Any肥 遲下應該會整理一次放上fb page/blog
之後再補圖啦 一路打一路唸配咩圖會慢好多

其實最重要既事係入去教書
今次既topic係computer literacy
但要CS degree既Gary教佢地用MS OFFICE其實真係極度大材小用
【之後問返佢 其實佢想喺呢度做到既野唔止係咁 但校長既堅持 同埋佢好nice 人地有request佢唔想做都會儘量做】
如果我識Spanish我都識教啦

話說回頭點解佢地會有電腦用呢？
本來我都唸緊使唔使帶電話入去 反正我未買電話卡
【但都有啲後悔自己成日都好依賴部電話 明明呢個係個好好既機會俾自己不問世事】
我一入到村 就覺得真係rural area咁
沖涼無熱水係正常發揮 浴缸隔離有蜘蛛搞到我地9秒9沖完出返黎
但電話竟然收到微弱既wifi信號

原來政府同其他foundation都有關注原住民既community
每年都有d錢俾佢哋用喺教育／infrastructure度
我地訓覺既課室都係用呢啲錢起出黎
平日會有老師教書 所以我地只係會weekend黎兩三日教下其他嘢
cls佢地仲有幾新既電腦 20部
【但係供電不穩 上上下堂會突然跳制無曬電 】
但識用既人其實唔多 女人多數都係喺屋企湊細路 有讀書既男人比較多

校長唔知我做咩好 就叫我去做助教
其實我都聽唔明Gary講緊咩 差啲又釣魚
唯有聽到啲差唔多既字就mark低佢 用白板畫下圖咁
e.g. computadora safari negrita
但校長覺得我畫得好生動 之後叫我整個ppt下次上堂用
感覺自己有少少用途了
【但其實我覺得好似高小/初中啲assignment程度】

插曲：有個三四歲既男仔，佢呀媽上緊堂但佢走黎走去
我就用張紙摺左簿仔比佢畫畫
唔識聽佢講咩就唯有9畫
佢好qq

支持巴打

唔係文具撚

正野！南美一世人點都要去一次

係中美呀青

我同10個frd講我去咗邊有10個都唔知喺邊

巴打 san jose 有咩值留幾多日？ 有咩城市 地方唔可以miss ？想識當地人難唔難？ 利申 識西班牙文基本溝通

學緊西文，好想去晒西語國家

邊度學？我都想學西班牙話

洪仔最後一集

Cr 06 Dominical

講得多教書野都悶 之後先再補一篇
我地完左weekend教書就放break去沙灘玩兩日 兩個中國黎既義工就join埋我地一齊玩

Dominical 係太平洋個邊（姐係左邊） 聽講浪會比較穩定
其他義工全部都識揸車 然後我就負責訓
佢地已經習慣左我咩地方時間都訓得著
第一間停低過 但好似太full講唔掂數

最後呢間usd10一晚 樓上仲有吊床可以吹風

放低啲嘢就拿拿聲出去扮chill

落水滑浪曬太陽
但去到已經四五點 所以無得玩太多
望著日落飲啤酒食nacho chips 【個隻點既芝士醬好正 】
大家deep talk下 9up下咁

between佢地既national beer好似就係imperial
有紅色同銀色（唔記得有咩分別）
普通酒吧多數1000colones一支（535 colones=1 usd）圍返港紙十五蚊左右
都算易入口 但我飲親都好慢所以無醉
每次佢地飲完3 4支我先飲到大半支
然後就日落了

夜晚買左g肉 意粉同red sauce
煮一大盤然後一齊食
Hostel有幾隻自來貓 但佢地有啲怕人 只能遠拍
喵

屌sor 啲圖變曬link so9sad

Cr 06 Dominical

講得多教書野都悶 之後先再補一篇
我地完左weekend教書就放break去沙灘玩兩日 兩個中國黎既義工就join埋我地一齊玩

Dominical 係太平洋個邊（姐係左邊） 聽講浪會比較穩定
其他義工全部都識揸車 然後我就負責訓
佢地已經習慣左我咩地方時間都訓得著
第一間停低過 但好似太full講唔掂數

最後呢間usd10一晚 樓上仲有吊床可以吹風

放低啲嘢就拿拿聲出去扮chill

落水滑浪曬太陽
但去到已經四五點 所以無得玩太多
望著日落飲啤酒食nacho chips 【個隻點既芝士醬好正 】
大家deep talk下 9up下咁

between佢地既national beer好似就係imperial
有紅色同銀色（唔記得有咩分別）
普通酒吧多數1000colones一支（535 colones=1 usd）圍返港紙十五蚊左右
都算易入口 但我飲親都好慢所以無醉
每次佢地飲完3 4支我先飲到大半支
然後就日落了

夜晚買左g肉 意粉同red sauce
煮一大盤然後一齊食
Hostel有幾隻自來貓 但佢地有啲怕人 只能遠拍
喵

227:

其實san jose都係市中心多啲生活化一面
***Central Market (central mercado?)
National Theatre
Museum
我覺得真係唔多 除非你好鍾意architecture同history
佢哋地標好多都幾歐陸風（唔知點解）

始終CostaRica有幾個重點
1.陽光與海灘
2.National Park（同啲動物）
3.農業-咖啡+可可／山
有時間既話火山睇下去唔去到

我呢啲垃圾 就邊個beach都覺得差唔多 至少兩邊都去一次啦
同埋唔使錢既National Park都唔少，可以唔駛特登去百幾蚊既park

輕鬆一推

今日熱到傻

【關於消費同生活水平】
成個月我都有好大部分時間係食大家煮既lunch/dinner
除左係因為hostel有pantry同大家識煮之外
主要係餐廳都幾貴
無論係歐洲定係美洲黎既義工 都覺得Costa Rica好貴
得我喺超市買得好開心
（其實有啲位 唔想佢哋難做 都揀啲平啲既option 但自己其實唔介意畀少少錢試下其他菜 ）
洪永城話 個邊啲野都好平 尤其係住屋
但細心啲睇 其他嘢既price tag其實同香港差唔遠
大牌子我繼續係買唔落手 quicksilver個啲都係差唔多價
始終CR都係區內算係最繁華既兩個國家

我覺得overall洗費的確係比香港平啲啲
尤其牛奶係香港一半價錢 我地瘋狂飲
但係有時啲product既質素你又未必會想買
感覺上佢地好多舖都係made in china既感覺
去到旺角或者葵廣你會比錢買 但你會唔會喺個度用買名牌既價錢消費？
我成日去個商場係有香港啲三、四十年歷史既商場既味道
用呢種質素黎同香港既price range比較又好似唔係太公平
最起碼我喺香港去廁所唔駛分開扔啲廁紙呀

所以呢 真係退休同鍾意大自然既話可能真係幾舒服
但如果好似我咁 仲未放得低香港個種生活 會掛住香港既五光十色、娛樂、multi-task 仲有好多好多野想試想體驗
去到又未必有片中咁夢幻 至少我無個種「全世界最幸福既國家」呢個感覺
或者大家可以繼續睇下我呢個月既遊記
感受下度假vs生活於Costa Rica既落差
睇下究竟係我太放唔開 定係呢個地方未必適合某啲香港人